# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, International Digital Economy Academy
# This file is distributed under the same license as the MoonBit package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MoonBit \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-30 10:15+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../pilot/index.md:7 ../../pilot/moonbit-pilot/index.md:3
msgid "Contents:"
msgstr "目录："

#: ../../pilot/index.md:1
msgid "Pilot"
msgstr ""

#: ../../pilot/index.md:3
msgid ""
"Here are some manuals that may help you use the pilot tools of the "
"programming language:"
msgstr "这里有一些手册，可以帮助你使用该编程语言的 pilot 工具："

#: ../../pilot/index.md:5
msgid ""
"[MoonBit Pilot](./moonbit-pilot/index.md): AI-powered development "
"assistant for MoonBit projects."
msgstr "[MoonBit Pilot](./moonbit-pilot/index.md)：为 MoonBit 项目提供的人工智能开发助手。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:1
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:3
msgid "Markdown Files as Executables"
msgstr "将 Markdown 文件作为可执行文件"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:5
msgid ""
"Markdown files are executable, and the runtime environment is MoonBit "
"Pilot!"
msgstr "Markdown 文件是可执行的，其运行时环境是 MoonBit Pilot！"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:7
#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:3
#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:3
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:9
msgid "If you frequently have repetitive commands to execute, such as:"
msgstr "如果你经常需要执行重复的命令，例如："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:12
msgid "Run `pnpm lint --fix` until all errors are fixed\n"
msgstr "运行 `pnpm lint --fix` 直到所有错误都修复完毕\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:16
msgid ""
"Copy-pasting this phrase every time becomes tedious, especially when you "
"have many prompts to execute. MoonBit Pilot provides a solution to make "
"managing your daily work prompts simple."
msgstr "每次都复制粘贴这个短语会变得很繁琐，特别是当你有许多提示需要执行时。MoonBit Pilot 提供了一个解决方案，使管理你的日常工作提示变得简单。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:18
msgid "Final Effect"
msgstr "最终效果"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:20
msgid "Let's look at the final way to run the prompt:"
msgstr "让我们看看运行提示的最终方式："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:22
msgid "/lint_fix\n"
msgstr "/lint_fix\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:26
msgid ""
"Here, you only need to run a `/lint_fix` command to complete the "
"execution of the above prompt."
msgstr "在这里，你只需要运行一个 `/lint_fix` 命令就可以完成上述提示的执行。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:28
msgid "Implementation"
msgstr "实现"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:30
msgid ""
"In your project's `.moonagent/commands` directory, create a `lint_fix.md`"
" file with the following content:"
msgstr "在你的项目的 `.moonagent/commands` 目录下，创建一个 `lint_fix.md` 文件，内容如下："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:32
msgid "Run pnpm lint --fix until all errors are fixed\n"
msgstr "运行 pnpm lint --fix 直到所有错误都修复完毕\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:36
msgid ""
"Then you can use `lint_fix` as a command in the moon pilot command line, "
"with auto-completion support."
msgstr "然后你就可以在 moon pilot 命令行中将 `lint_fix` 作为一个命令来使用，并支持自动补全。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:38
msgid "Handling Dynamic Prompts"
msgstr "处理动态提示"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:40
msgid ""
"What if you want the command to be changeable? You can modify the file "
"content like this:"
msgstr "如果你希望命令是可变的怎么办？你可以像这样修改文件内容："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:42
msgid "Run {{args[0] or \"pnpm lint --fix\"}} until all errors are fixed\n"
msgstr "运行 {{args[0] or \"pnpm lint --fix\"}} 直到所有错误都修复完毕\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:46
msgid "Explanation:"
msgstr "解释："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:48
msgid ""
"`args` represents positional arguments, which can be referenced using "
"`[index]`"
msgstr "`args` 代表位置参数，可以使用 `[index]` 来引用"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:49
msgid ""
"`kwargs` represents key-value pair arguments, which can be referenced "
"using `kwargs.<key>`"
msgstr "`kwargs` 代表键值对参数，可以使用 `kwargs.<key>` 来引用"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:50
msgid "`{{}}` is used to render a value"
msgstr "`{{}}` 用于渲染一个值"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:52
msgid "Let's see how to use it:"
msgstr "让我们看看如何使用它："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:54
msgid "act ▶ /lint_fix \"echo hello\"\n"
msgstr "act ▶ /lint_fix \"echo hello\"\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:58
msgid "You can also use named parameters:"
msgstr "你也可以使用命名参数："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:60
msgid "Run {{kwargs.command or \"pnpm lint --fix\"}} until all errors are fixed\n"
msgstr "运行 {{kwargs.command or \"pnpm lint --fix\"}} 直到所有错误都修复完毕\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:64
msgid "Then use it like this:"
msgstr "然后像这样使用它："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:66
msgid "act ▶ /lint_fix command=\"echo hello\"\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:70
msgid "Notice that the value should be quote with `\"`."
msgstr "注意，值应该用 `\"` 引起来。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:72
msgid "Complex Scripts"
msgstr "复杂脚本"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:74
msgid ""
"Here's an example of a more complex script to help you quickly complete "
"complex engineering requirements:"
msgstr "这里有一个更复杂脚本的例子，可以帮助你快速完成复杂的工程需求："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:76
#, python-format
msgid ""
"# {{ kwargs.title or \"Development Plan\" }}\n"
"\n"
"## Objective\n"
"{{ kwargs.objective or \"Define the main objective here\" }}\n"
"\n"
"## Tasks\n"
"{% for task in args %}\n"
"- {{ task }}\n"
"{% endfor %}\n"
"\n"
"## Parameters\n"
"{% for key, value in kwargs %}\n"
"- **{{ key }}**: {{ value }}\n"
"{% endfor %}\n"
"\n"
"## Summary\n"
"Total tasks: {{ args|length }}\n"
"Total parameters: {{ kwargs|length }}\n"
msgstr ""
"# {{ kwargs.title or \"开发计划\" }}\n"
"\n"
"## 目标\n"
"{{ kwargs.objective or \"在此处定义主要目标\" }}\n"
"\n"
"## 任务\n"
"{% for task in args %}\n"
"- {{ task }}\n"
"{% endfor %}\n"
"\n"
"## 参数\n"
"{% for key, value in kwargs %}\n"
"- **{{ key }}**: {{ value }}\n"
"{% endfor %}\n"
"\n"
"## 总结\n"
"总任务数：{{ args|length }}\n"
"总参数数：{{ kwargs|length }}\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:97
msgid ""
"Of course, for convenience, it's reasonable to minimize the number of "
"parameters."
msgstr "当然，为了方便起见，尽量减少参数的数量是合理的。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:99
msgid "Additional Benefits"
msgstr "额外的好处"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/commands.md:101
msgid ""
"Besides completing prompt management and improving execution efficiency, "
"this actually means you can better use IDE editors to write complex "
"prompts and make debugging easier."
msgstr "除了完成提示管理和提高执行效率外，这实际上意味着你可以更好地使用 IDE 编辑器来编写复杂的提示，并使调试更容易。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:1
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:3
msgid "Ignoring Files and Directories"
msgstr "忽略文件和目录"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:5
msgid ""
"If you have directories or files that you want MoonBit Pilot to ignore, "
"you can configure this by placing a `.moonagentignore` file in your "
"project root directory. The format is identical to `.gitignore`."
msgstr ""
"如果你有希望 MoonBit Pilot 忽略的目录或文件，可以通过在项目根目录中放置一个 `.moonagentignore` "
"文件来进行配置。其格式与 `.gitignore` 完全相同。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:7
msgid ""
"If no `.moonagentignore` file is set, MoonBit Pilot will use the "
"project's `.gitignore` as the default. Files excluded by either ignore "
"file will not be monitored by MoonBit Pilot."
msgstr ""
"如果未设置 `.moonagentignore` 文件，MoonBit Pilot 将使用项目的 `.gitignore` "
"作为默认配置。被任一忽略文件排除的文件将不会被 MoonBit Pilot 监控。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:9
msgid ".moonagentignore Format"
msgstr ".moonagentignore 格式"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:11
msgid "The `.moonagentignore` file follows the same syntax as `.gitignore`:"
msgstr "`.moonagentignore` 文件遵循与 `.gitignore` 相同的语法："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:13
msgid ""
"# Ignore specific files\n"
"secret.txt\n"
"config.local.json\n"
"\n"
"# Ignore directories\n"
"node_modules/\n"
".vscode/\n"
"dist/\n"
"\n"
"# Ignore file patterns\n"
"*.log\n"
"*.tmp\n"
"temp_*\n"
"\n"
"# Ignore nested patterns\n"
"docs/**/*.draft.md\n"
"\n"
"# Use ! to negate (include) previously ignored patterns\n"
"!important.log\n"
msgstr ""
"# 忽略特定文件\n"
"secret.txt\n"
"config.local.json\n"
"\n"
"# 忽略目录\n"
"node_modules/\n"
".vscode/\n"
"dist/\n"
"\n"
"# 忽略文件模式\n"
"*.log\n"
"*.tmp\n"
"temp_*\n"
"\n"
"# 忽略嵌套模式\n"
"docs/**/*.draft.md\n"
"\n"
"# 使用 ! 来否定（包含）先前忽略的模式\n"
"!important.log\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:35
msgid "Project Configuration"
msgstr "项目配置"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:37
msgid "moonagent.yml"
msgstr "moonagent.yml"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:39
msgid ""
"Create a `.moonagent/moonagent.yml` file in your project root to "
"configure MoonBit Pilot's behavior:"
msgstr "在你的项目根目录下创建一个 `.moonagent/moonagent.yml` 文件来配置 MoonBit Pilot 的行为："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:41
msgid ""
"# MoonBit Pilot Project Configuration\n"
"# This configuration file controls moon pilot behavior for this project\n"
"\n"
"# Enable automatic commits when files are modified\n"
"auto_commit: true\n"
"\n"
"# Additional configuration options can be added here\n"
msgstr ""
"# MoonBit Pilot 项目配置\n"
"# 此配置文件控制此项目的 moon pilot 行为\n"
"\n"
"# 文件修改时启用自动提交\n"
"auto_commit: true\n"
"\n"
"# 可在此处添加其他配置选项\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:51
msgid "Available Configuration Options"
msgstr "可用配置选项"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:53
msgid ""
"**auto_commit**: When set to `true`, MoonBit Pilot will automatically "
"create git commits before and after making changes to your code"
msgstr "**auto_commit**: 当设置为 `true` 时，MoonBit Pilot 将在修改你的代码前后自动创建 git 提交"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/configuration.md:54
msgid "Additional configuration options may be added in future versions"
msgstr "未来版本中可能会添加其他配置选项"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:1
msgid "Conversations"
msgstr "对话"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:5
msgid ""
"If you encounter particularly good conversations (such as those that "
"solved big problems for you, or when MoonBit Pilot performed "
"exceptionally well and you want to share), or if they don't meet "
"expectations and you want to analyze why they weren't good afterward, "
"then conversation management and export become very useful. Let's see how"
" to use them specifically."
msgstr ""
"如果你遇到特别好的对话（比如那些为你解决了大问题的对话，或者 MoonBit Pilot "
"表现得特别出色而你想要分享），或者它们不符合预期而你想要事后分析为什么不好，那么对话管理和导出就变得非常有用。让我们具体看看如何使用它们。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:7
msgid "List All Conversations in Current Project"
msgstr "列出当前项目中的所有对话"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:9
#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:145
msgid "moon pilot conversations\n"
msgstr "moon pilot conversations\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:13
#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:149
msgid ""
"1. 0ada20c9\n"
"   Name: Session 7/18/2025, 2:30:40 PM\n"
"   Description: Interactive conversation\n"
"   Messages: 0\n"
"   Created: 7/18/2025, 2:30:40 PM\n"
"   Updated: 7/18/2025, 2:30:40 PM\n"
"\n"
"2. e1a5b071\n"
"   Name: Session 7/17/2025, 11:55:38 AM\n"
"   Description: Interactive conversation\n"
"   Messages: 18\n"
"   Created: 7/17/2025, 11:55:38 AM\n"
"   Updated: 7/17/2025, 11:56:32 AM\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:29
msgid "View Conversation Details"
msgstr "查看对话详情"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:31
msgid "moon pilot conversation 2b2fda32\n"
msgstr "moon pilot conversation 2b2fda32\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:36
msgid "Export to Markdown Format"
msgstr "导出为 Markdown 格式"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:38
msgid "moon pilot conversation 2b2fda32 --output conversation.md\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:42
msgid "Opening the file shows the following result:"
msgstr "打开文件会显示以下结果："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:44
msgid ""
"# Conversation: 2b2fda32-f045-43e9-a51f-37d3ec93c21c\n"
"\n"
"**Name:** Session 7/8/2025, 2:47:46 PM\n"
"**Description:** Interactive conversation\n"
"**Created:** 7/8/2025, 2:47:46 PM\n"
"**Updated:** 7/8/2025, 2:48:25 PM\n"
"**Messages:** 6\n"
"\n"
"## 👤 User\n"
"\n"
"### Content\n"
"\n"
"Run echo hello until all errors are fixed\n"
"\n"
"**Timestamp:** 7/8/2025, 2:48:01 PM\n"
"\n"
"---\n"
"\n"
"## 🤖 Assistant\n"
"\n"
"### Content\n"
"\n"
"I will run the `echo hello` command for you. This is a simple command "
"that should not produce any errors.\n"
"\n"
"**🔧 Tool Call:** Execute command (execute_command)\n"
"\n"
"**Parameters:**\n"
"- **command:** echo hello\n"
"- **timeout:** 5000\n"
"\n"
"**Timestamp:** 7/8/2025, 2:48:06 PM\n"
"\n"
"---\n"
"\n"
"## 🔧 Tool\n"
"\n"
"### Content\n"
"\n"
"**🔧 Tool:** Execute command (execute_command)\n"
"\n"
"**Result:**\n"
"\n"
"\n"
"Command executed successfully.\n"
"=== STDOUT ===\n"
"hello\n"
"\n"
"=== STDERR ===\n"
"\n"
"...\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:98
msgid "Export to JSON Format"
msgstr "导出为 JSON 格式"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:100
msgid "moon pilot conversation 2b2fda32 --output conversation.json\n"
msgstr "moon pilot conversation 2b2fda32 --output conversation.json\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:104
msgid "The output result is as follows:"
msgstr "输出结果如下："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:106
msgid ""
"{\n"
"  \"created_at\": 1751957266580,\n"
"  \"description\": \"Interactive conversation\",\n"
"  \"id\": \"2b2fda32-f045-43e9-a51f-37d3ec93c21c\",\n"
"  \"messages\": [\n"
"    {\n"
"      \"content\": \"{\\\"content\\\":\\\"Run echo hello until all errors"
" are fixed\\\",\\\"role\\\":\\\"user\\\"}\",\n"
"      \"id\": \"79a14c23-343e-457d-b0bb-5a069c36a7a0\",\n"
"      \"role\": \"user\",\n"
"      \"timestamp\": 1751957281111\n"
"    },\n"
"    ....\n"
"  ],\n"
"  \"name\": \"Session 7/8/2025, 2:47:46 PM\",\n"
"  \"updated_at\": 1751957305413\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:125
msgid "Use Cases"
msgstr "使用场景"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:127
msgid "Conversation export is useful for:"
msgstr "对话导出在以下方面很有用："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:129
msgid ""
"**Documentation**: Save successful problem-solving sessions for future "
"reference"
msgstr "**文档记录**：保存成功解决问题的会话以备将来参考"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:130
msgid "**Sharing**: Share impressive MoonBit Pilot interactions with your team"
msgstr "**分享**：与你的团队分享令人印象深刻的 MoonBit Pilot 互动"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:131
msgid ""
"**Analysis**: Review conversations that didn't meet expectations to "
"understand what went wrong"
msgstr "**分析**：回顾未达到预期的对话，以了解问题所在"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:132
msgid "**Training**: Use successful patterns to improve future interactions"
msgstr "**培训**：使用成功的模式来改善未来的互动"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/conversations.md:133
msgid ""
"**Debugging**: Export detailed logs when reporting issues or seeking "
"support"
msgstr "**调试**：在报告问题或寻求支持时导出详细日志"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:1
msgid "Getting Started"
msgstr "入门指南"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:3
#: ../../pilot/moonbit-pilot/index.md:1
msgid "MoonBit Pilot"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:5
msgid "![Image: MoonBit Pilot interface overview](/imgs/pilot/pilot-01.png)"
msgstr "![图片：MoonBit Pilot 界面概览](/imgs/pilot/pilot-01.png)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:5
msgid "Image: MoonBit Pilot interface overview"
msgstr "图片：MoonBit Pilot 界面概览"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:7
msgid ""
"Unleash MoonBit language's raw power directly in your terminal. Refactor "
"your code in parallel. Turn hours-long workflows into a single command. "
"Your tools. Your workflow. Your codebase, evolving at thought speed."
msgstr ""
"在你的终端中直接释放 MoonBit "
"语言的原始力量。并行重构你的代码。将数小时的工作流程转变为一个单一的命令。你的工具。你的工作流程。你的代码库，以思想的速度进化。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:9
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:1
msgid "Model Configuration"
msgstr "模型配置"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:11
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:5
msgid ""
"Before using MoonBit Pilot, you need to configure at least one model by "
"creating a configuration file at `~/.moonagent/models/models.json`:"
msgstr ""
"在使用 MoonBit Pilot 之前，你需要通过在 `~/.moonagent/models/models.json` "
"创建一个配置文件来配置至少一个模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:13
msgid ""
"[\n"
"  {\n"
"    \"name\": \"sonnet4\",\n"
"    \"description\": \"Claude Sonnet model for general tasks\",\n"
"    \"model_name\": \"anthropic/claude-sonnet-4\",\n"
"    \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"    \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",    \n"
"    \"is_reasoning\": false,\n"
"    \"input_price\": 3.0,\n"
"    \"output_price\": 15.0,    \n"
"    \"max_output_tokens\": 8096,\n"
"    \"context_window\": 200000,\n"
"    \"api_key\": \"your-api-key-here\"\n"
"  },\n"
"  {\n"
"    \"name\": \"k2\",\n"
"    \"description\": \"\",\n"
"    \"model_name\": \"kimi-k2-0711-preview\",\n"
"    \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"    \"base_url\": \"https://api.moonshot.cn/v1\",\n"
"    \"is_reasoning\": false,\n"
"    \"input_price\": 0.28,\n"
"    \"output_price\": 2.28,\n"
"    \"max_output_tokens\": 8096,\n"
"    \"context_window\": 120000,    \n"
"    \"api_key\": \"your-api-key-here\"\n"
"  }\n"
"]\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:44
msgid "We strongly recommend you use sonnet4 and place it in the first position."
msgstr "我们强烈推荐使用 sonnet4 并且将其放在配置文件的第一个位置。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:46
msgid "Configuration Fields Explanation"
msgstr "配置字段说明"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:48
msgid "**name**: A unique identifier for the model (used for reference)"
msgstr "**name**: 模型的唯一标识符（用于参考）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:49
msgid "**description**: Human-readable description of the model"
msgstr "**description**: 模型的可读描述"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:50
msgid "**model_name**: The actual model identifier used by the API provider"
msgstr "**model_name**: API 提供商使用的实际模型标识符"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:51
msgid "**model_type**: Type of API interface (currently supports \"saas/openai\")"
msgstr "**model_type**: API 接口类型（目前支持 \"saas/openai\"）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:52
msgid "**base_url**: API endpoint URL for the model provider"
msgstr "**base_url**: 模型提供商的 API 端点 URL"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:53
msgid ""
"**is_reasoning**: Whether this is a reasoning model (affects token "
"counting)"
msgstr "**is_reasoning**: 是否为推理模型（影响 token 计数）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:54
msgid "**input_price**: Cost per million input tokens (in USD)"
msgstr "**input_price**: 每百万输入 token 的成本（美元）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:55
msgid "**output_price**: Cost per million output tokens (in USD)"
msgstr "**output_price**: 每百万输出 token 的成本（美元）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:56
msgid "**max_output_tokens**: Maximum number of tokens the model can output"
msgstr "**max_output_tokens**: 模型可以输出的最大 token 数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:57
msgid "**context_window**: Total context window size in tokens"
msgstr "**context_window**: 总上下文窗口大小（以 token 为单位）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:58
msgid "**api_key**: Your API key for this provider"
msgstr "**api_key**: 您此提供商的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:60
msgid "About the Example Models"
msgstr "关于示例模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:62
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:58
msgid "The configuration above includes two popular models:"
msgstr "以上配置包括两个流行的模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:64
#, fuzzy
msgid ""
"[推荐]**Claude Sonnet 4** (`sonnet4`): Anthropic's latest high-"
"performance model via OpenRouter"
msgstr "**Claude Sonnet 4** (`sonnet4`): Anthropic 通过 OpenRouter 提供的最新高性能模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:65
msgid "High context window (200k tokens) for complex tasks"
msgstr "高上下文窗口（20 万 token）适用于复杂任务"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:66
msgid "Premium pricing but excellent quality"
msgstr "价格较高但质量卓越"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:68
#, fuzzy
msgid "[Unstable]**Kimi K2** (`k2`): Moonshot's cost-effective model"
msgstr "[不稳定]**Kimi K2** (`k2`): Moonshot 的高性价比模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:69
msgid "Lower pricing"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:70
msgid "120k token context window"
msgstr "12 万 token 上下文窗口"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:72
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:144
msgid "Getting API Keys"
msgstr "获取 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:74
msgid "To use these models, you'll need to obtain API keys:"
msgstr "要使用这些模型，你需要获取 API 密钥："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:76
msgid ""
"**OpenRouter** (for Claude Sonnet 4): Visit "
"[openrouter.ai](https://openrouter.ai) to create an account and get your "
"API key"
msgstr ""
"**OpenRouter** (用于 Claude Sonnet 4): 访问 "
"[openrouter.ai](https://openrouter.ai) 创建账户并获取你的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:77
msgid ""
"**Moonshot** (for Kimi K2): Visit "
"[moonshot.cn](https://platform.moonshot.cn) to register and obtain your "
"API key"
msgstr ""
"**Moonshot** (用于 Kimi K2): 访问 [moonshot.cn](https://platform.moonshot.cn)"
" 注册并获取你的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:79
msgid ""
"Replace `\"your-api-key-here\"` with your actual API keys in the "
"configuration."
msgstr "在配置中将 `\"your-api-key-here\"` 替换为你的实际 API 密钥。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:82
#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:9
msgid "Setup"
msgstr "设置"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:84
msgid "Install Node.js [v22.16.0](https://nodejs.org/en/download) then run:"
msgstr "安装 Node.js [v22.16.0](https://nodejs.org/en/download) 然后运行："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:86
#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:99
msgid "moon pilot\n"
msgstr "moon pilot\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:91
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:169
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:93
msgid ""
"MoonBit Pilot will automatically use the first model in your "
"configuration file (in this case, \"sonnet4\"). You can configure "
"multiple models and they can be specified by `--model` parameter when you"
" start MoonBit Pilot."
msgstr ""
"MoonBit Pilot 将自动使用你配置文件中的第一个模型（在本例中为 \"sonnet4\"）。你可以配置多个模型，并在启动 MoonBit"
" Pilot 时通过 `--model` 参数指定它们。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:95
msgid "Interactive Mode"
msgstr "交互模式"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:97
msgid "Start interactive mode using the first model specified in preview section."
msgstr "使用预览部分指定的第一个模型启动交互模式。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:104
msgid "Or specify a particular model:"
msgstr "或者指定一个特定的模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:106
msgid "moon pilot --model k2\n"
msgstr "moon pilot --model k2\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:111
msgid "Interactive Commands"
msgstr "交互式命令"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:113
msgid ""
"Once in interactive mode, you can input your requirements normally and "
"MoonBit Pilot will respond and execute tasks for you."
msgstr "进入交互模式后，你可以正常输入你的需求，MoonBit Pilot 会为你响应并执行任务。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:115
msgid "act ▶ what does this project do?\n"
msgstr "act ▶ 这个项目是做什么的？\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:119
msgid "Exiting Interactive Mode"
msgstr "退出交互模式"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:121
msgid "Use `:exit` or `Ctrl+D` to exit the application"
msgstr "使用 `:exit` 或 `Ctrl+D` 退出应用程序"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:122
msgid "Use `Ctrl+C` to stop the current request and clear the current input"
msgstr "使用 `Ctrl+C` 停止当前请求并清除当前输入"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:126
msgid "Print/Non-Interactive Mode"
msgstr "打印/非交互模式"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:128
msgid ""
"You can execute one-time commands through the `-p` flag. Non-interactive "
"mode supports piping:"
msgstr "你可以通过 `-p` 标志执行一次性命令。非交互模式支持管道："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:130
msgid "echo \"What does this project do\" | moon pilot -p\n"
msgstr "echo \"这个项目是做什么的\" | moon pilot -p\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:133
msgid ""
"This command will automatically exit after completion, making it perfect "
"for programmatic calls (through subprocess forking in programming "
"languages or shell script invocation)."
msgstr "该命令将在完成后自动退出，非常适合程序化调用（通过编程语言中的子进程派生或 shell 脚本调用）。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:135
msgid "You can also use it with `cat`:"
msgstr "你也可以将它与 `cat` 一起使用："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:137
msgid "cat prompt.md | moon pilot -p\n"
msgstr "cat prompt.md | moon pilot -p\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:141
msgid ""
"Additionally, non-interactive mode also has session concepts. The "
"previous commands each create a new session, which can be simply "
"understood as stateless."
msgstr "此外，非交互模式也有会话概念。之前的命令每个都会创建一个新会话，可以简单地理解为无状态的。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:143
msgid ""
"You can view recently executed non-interactive commands through "
"`conversations`:"
msgstr "你可以通过 `conversations` 查看最近执行的非交互式命令："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:166
msgid "You can view details through session ID:"
msgstr "你可以通过会话 ID 查看详情："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:168
msgid "moon pilot conversation 0ada20c9\n"
msgstr "moon pilot conversation 0ada20c9\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:172
msgid "or you can export the conversation to makrdown file:"
msgstr "或者你可以将会话导出到 markdown 文件："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:174
msgid "moon pilot conversation 0ada20c9 --output conversation.md\n"
msgstr "moon pilot conversation 0ada20c9 --output conversation.md\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:178
msgid ""
"If you want to continue from the last command execution, allowing this "
"modification to have the context from the previous time, you can use "
"`--continue` to continue the last session. This way, both commands will "
"share the same conversation list:"
msgstr ""
"如果你想从上一个命令执行处继续，让这次修改拥有上次的上下文，你可以使用 `--continue` "
"来继续上一个会话。这样，两个命令将共享同一个对话列表："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:180
msgid "echo \"What did I ask you before?\" | moon pilot -p --continue\n"
msgstr "echo \"我之前问了你什么？\" | moon pilot -p --continue\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:184
msgid ""
"This allows you to complete conversations through multiple `moon pilot` "
"calls. This means any third-party application can easily integrate with "
"`moon pilot` through simple command-line calls. In the future, we can "
"also provide SDKs for various languages, making it convenient for other "
"languages to use `moon pilot` to create interactive interfaces and "
"implement package migration work."
msgstr ""
"这允许你通过多次 `moon pilot` 调用来完成对话。这意味着任何第三方应用程序都可以通过简单的命令行调用轻松地与 `moon pilot`"
" 集成。未来，我们还可以为各种语言提供 SDK，方便其他语言使用 `moon pilot` 创建交互式界面并实现包迁移工作。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:186
msgid ""
"Of course, you can also resume to a specific session using the `--resume`"
" parameter, which will switch to that session:"
msgstr "当然，你也可以使用 `--resume` 参数恢复到特定会话，这将切换到该会话："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:188
msgid "echo \"What did I ask you before?\" | moon pilot -p --resume ed19c993\n"
msgstr "echo \"我之前问了你什么？\" | moon pilot -p --resume ed19c993\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/getting-started.md:192
msgid "This provides excellent controllability."
msgstr "这提供了出色的可控性。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:1
msgid "Git Integration"
msgstr "Git 集成"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:5
msgid ""
"Currently, there are two approaches to managing AI modifications: git-"
"based solutions and checkpoint-based solutions. We believe the git "
"approach is superior, as it can effectively utilize existing IDE review "
"tools, provides a clear timeline, and has good rollback characteristics. "
"Therefore, we decided to have MoonBit Pilot use git to manage both manual"
" user modifications and agent modifications."
msgstr ""
"目前，管理 AI 修改有两种方法：基于 git 的解决方案和基于检查点的解决方案。我们认为 git 方法更优，因为它可以有效利用现有的 IDE "
"审查工具，提供清晰的时间线，并具有良好的回滚特性。因此，我们决定让 MoonBit Pilot 使用 git 来管理手动用户修改和 agent "
"修改。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:7
msgid "You no longer need to fear AI making chaotic code changes!"
msgstr "你再也不用担心 AI 会对代码进行混乱的修改了！"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:11
msgid ""
"We introduce a configuration file for the first time. Create a file "
"`.moonagent/moonagent.yml` in your current project with the following "
"content:"
msgstr "我们首次引入一个配置文件。在你当前的项目中创建一个文件 `.moonagent/moonagent.yml`，内容如下："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:13
msgid ""
"# MoonBit Pilot Project Configuration\n"
"# This configuration file controls moon pilot behavior for this project\n"
"\n"
"# Enable automatic commits when files are modified\n"
"auto_commit: true\n"
msgstr ""
"# MoonBit Pilot 项目配置\n"
"# 此配置文件控制此项目的 moon pilot 行为\n"
"\n"
"# 文件修改时启用自动提交\n"
"auto_commit: true\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:21
msgid "After this, restart and enter moon pilot for the changes to take effect."
msgstr "之后，重启并进入 moon pilot，使更改生效。"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:23
msgid "How It Works"
msgstr "工作原理"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:25
msgid ""
"MoonBit Pilot follows a structured git workflow to ensure clean "
"separation between user and agent modifications:"
msgstr "MoonBit Pilot 遵循结构化的 git 工作流程，以确保用户和 agent 修改之间的清晰分离："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:27
msgid "Detection Phase"
msgstr "检测阶段"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:28
msgid ""
"When you submit a requirement, MoonBit Pilot first analyzes the current "
"git state to detect any uncommitted changes. This includes:"
msgstr "当你提交一个需求时，MoonBit Pilot 首先会分析当前的 git 状态，以检测任何未提交的更改。这包括："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:29
msgid "Modified files in the working directory"
msgstr "工作目录中已修改的文件"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:30
msgid "Staged changes ready for commit"
msgstr "已暂存准备提交的更改"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:31
msgid "New untracked files that may be relevant to your project"
msgstr "可能与你的项目相关的新未跟踪文件"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:33
msgid "User Work Preservation"
msgstr "用户工作保存"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:34
msgid ""
"If MoonBit Pilot detects that you have previously modified code, it will "
"automatically create a commit for your work before making any "
"modifications. This ensures your changes are safely preserved with a "
"clear commit message like:"
msgstr ""
"如果 MoonBit Pilot "
"检测到你之前修改过代码，它会在进行任何修改之前自动为你的工作创建一个提交。这确保了你的更改被安全地保存下来，并附有一条清晰的提交信息，例如："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:36
msgid "moonagent_pre_user work before implementing authentication\n"
msgstr "moonagent_pre_user work before implementing authentication\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:40
msgid "Agent Modifications"
msgstr "Agent 修改"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:41
msgid ""
"After preserving your work, MoonBit Pilot proceeds with its own "
"modifications. It analyzes your requirements, implements the necessary "
"changes, and creates a separate commit with a descriptive message:"
msgstr "在保存你的工作之后，MoonBit Pilot 会继续进行自己的修改。它会分析你的需求，实现必要的更改，并创建一个带有描述性信息的独立提交："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:43
msgid "moonagent_post_implemented JWT authentication with tests\n"
msgstr "moonagent_post_implemented JWT authentication with tests\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:47
msgid "Workflow Benefits"
msgstr "工作流优势"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:48
msgid "This two-commit approach provides:"
msgstr "这种双提交方法提供了："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:49
msgid "**Clear Attribution**: Distinguishes between user and agent contributions"
msgstr "**清晰归属**：区分用户和 agent 的贡献"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:50
msgid ""
"**Safe Experimentation**: Your work is always preserved before agent "
"modifications"
msgstr "**安全实验**：在 agent 修改之前，你的工作总是被保存的"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:51
msgid ""
"**Granular Control**: Each change set can be reviewed, modified, or "
"reverted independently"
msgstr "**粒度控制**：每个变更集都可以独立地进行审查、修改或恢复"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:52
msgid ""
"**Conflict Resolution**: Reduces merge conflicts by maintaining clean "
"commit boundaries"
msgstr "**冲突解决**：通过维护清晰的提交边界来减少合并冲突"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:55
msgid "Managing Commit History"
msgstr "管理提交历史"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:57
msgid "If you don't like these commit messages, you can:"
msgstr "如果你不喜欢这些提交信息，你可以："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:59
msgid "**Rebase**: Merge multiple commits into one using interactive rebase"
msgstr "**变基**：使用交互式变基将多个提交合并为一个"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:60
msgid "**Rewrite**: Add your preferred commit message"
msgstr "**重写**：添加你偏好的提交信息"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:61
msgid "**Submit**: Create a proper PR for submission"
msgstr "**提交**：创建一个合适的 PR 进行提交"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:63
msgid "This approach provides several benefits:"
msgstr "这种方法有几个好处："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:65
msgid "**Clear history**: Each change is tracked with timestamps and attribution"
msgstr "**清晰的历史记录**：每个更改都带有时间戳和归属信息"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:66
msgid "**Easy review**: Use familiar git tools to review changes"
msgstr "**轻松审查**：使用熟悉的 git 工具审查更改"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:67
msgid "**Safe rollback**: Easily revert specific changes if needed"
msgstr "**安全回滚**：如果需要，可以轻松地恢复特定更改"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:68
msgid "**Collaboration**: Share and discuss changes using standard git workflows"
msgstr "**协作**：使用标准的 git 工作流程共享和讨论更改"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:70
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:72
msgid "Review agent commits before merging to main branches"
msgstr "在合并到主分支之前审查 agent 的提交"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:73
msgid "Use meaningful branch names when working with MoonBit Pilot"
msgstr "在使用 MoonBit Pilot 时使用有意义的分支名称"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:74
msgid "Combine related commits before creating pull requests"
msgstr "在创建拉取请求之前合并相关的提交"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/git-integration.md:75
msgid "Keep the git history clean for better collaboration"
msgstr "保持 git 历史记录的整洁以便更好地协作"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:3
msgid "Model Management"
msgstr "模型管理"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:7
msgid ""
"[\n"
"  {\n"
"    \"name\": \"sonnet4\",\n"
"    \"description\": \"Claude Sonnet model for general tasks\",\n"
"    \"model_name\": \"anthropic/claude-sonnet-4\",\n"
"    \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"    \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",    \n"
"    \"is_reasoning\": false,\n"
"    \"input_price\": 3.0,\n"
"    \"output_price\": 15.0,    \n"
"    \"max_output_tokens\": 8096,\n"
"    \"context_window\": 200000,\n"
"    \"api_key\": \"your-api-key-here\"\n"
"  },\n"
"  {\n"
"    \"name\": \"k2\",\n"
"    \"description\": \"Moonshot Kimi model for cost-effective tasks\",\n"
"    \"model_name\": \"kimi-k2-0711-preview\",\n"
"    \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"    \"base_url\": \"https://api.moonshot.cn/v1\",\n"
"    \"is_reasoning\": false,\n"
"    \"input_price\": 0.28,\n"
"    \"output_price\": 2.28,\n"
"    \"max_output_tokens\": 8096,\n"
"    \"context_window\": 120000,    \n"
"    \"api_key\": \"your-api-key-here\"\n"
"  }\n"
"]\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:38
msgid "Configuration Parameters"
msgstr "配置参数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:40
msgid "The following table describes all available configuration parameters:"
msgstr "下表描述了所有可用的配置参数："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Required"
msgstr "必需"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`name`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "String"
msgstr "字符串"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid ""
"A unique identifier for the model (used for reference with `--model` "
"parameter)"
msgstr "模型的唯一标识符（用于通过 `--model` 参数引用）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`description`"
msgstr "`description`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "No"
msgstr "否"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Human-readable description of the model"
msgstr "模型的可读描述"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`model_name`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "The actual model identifier used by the API provider"
msgstr "API 提供商使用的实际模型标识符"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`model_type`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Type of API interface (currently supports \"saas/openai\")"
msgstr "API 接口类型（目前支持 \"saas/openai\"）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`base_url`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "API endpoint URL for the model provider"
msgstr "模型提供商的 API 端点 URL"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`is_reasoning`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Whether this is a reasoning model (affects token counting)"
msgstr "是否为推理模型（影响 token 计数）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`input_price`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Number"
msgstr "数字"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Cost per million input tokens (in USD)"
msgstr "每百万输入 token 的成本（美元）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`output_price`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Cost per million output tokens (in USD)"
msgstr "每百万输出 token 的成本（美元）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`max_output_tokens`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Maximum number of tokens the model can output"
msgstr "模型可以输出的最大 token 数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`context_window`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Total context window size in tokens"
msgstr "总上下文窗口大小（以 token 为单位）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`api_key`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Your API key for this provider"
msgstr "您此提供商的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:56
msgid "Example Models"
msgstr "示例模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:60
msgid "Claude Sonnet 4 (`sonnet4`)"
msgstr "Claude Sonnet 4 (`sonnet4`)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:61
msgid "**Provider**: Anthropic via OpenRouter"
msgstr "**提供商**：Anthropic via OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:62
msgid "**Performance**: High-performance model with excellent quality"
msgstr "**性能**：高性能模型，质量卓越"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:63
msgid "**Context Window**: 200,000 tokens for complex tasks"
msgstr "**上下文窗口**：200,000 token，适用于复杂任务"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:64
msgid "**Pricing**: Premium pricing but excellent quality"
msgstr "**定价**：价格较高但质量卓越"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:65
msgid "**Best For**: Complex reasoning, large codebases, high-quality outputs"
msgstr "**最适用于**：复杂推理、大型代码库、高质量输出"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:67
msgid "Kimi K2 (`k2`)"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:68
msgid "**Provider**: Moonshot AI"
msgstr "**提供商**：Moonshot AI"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:69
msgid "**Performance**: Good performance with cost-effective pricing"
msgstr "**性能**：性能良好，价格经济实惠"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:70
msgid "**Context Window**: 120,000 tokens"
msgstr "**上下文窗口**：120,000 token"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:71
msgid "**Pricing**: Budget-friendly option"
msgstr "**定价**：经济实惠的选择"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:72
msgid "**Best For**: Everyday development tasks, cost-conscious projects"
msgstr "**最适用于**：日常开发任务，注重成本的项目"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:74
msgid "Supported Models"
msgstr "支持的模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:76
msgid "MoonBit Pilot supports the following models through various API providers:"
msgstr "MoonBit Pilot 通过各种 API 提供商支持以下模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Provider"
msgstr "提供商"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Model Name"
msgstr "模型名称"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Base URL"
msgstr "基础 URL"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Kimi K2**"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Moonshot"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`kimi-k2-0711-preview`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`https://api.moonshot.cn/v1`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Cost-effective, 120k context"
msgstr "性价比高，120k 上下文"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**DeepSeek V3**"
msgstr "**DeepSeek V3**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "DeepSeek"
msgstr "DeepSeek"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`deepseek-chat`"
msgstr "`deepseek-chat`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`https://api.deepseek.com/v1`"
msgstr "`https://api.deepseek.com/v1`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "High performance reasoning"
msgstr "高性能推理"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**DeepSeek R1**"
msgstr "**DeepSeek R1**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`deepseek-reasoner`"
msgstr "`deepseek-reasoner`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Advanced reasoning model"
msgstr "高级推理模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Claude Sonnet 4.0**"
msgstr "**Claude Sonnet 4.0**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Anthropic/OpenRouter"
msgstr "Anthropic/OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`anthropic/claude-sonnet-4`"
msgstr "`anthropic/claude-sonnet-4`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`https://openrouter.ai/api/v1`"
msgstr "`https://openrouter.ai/api/v1`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Latest high-performance"
msgstr "最新的高性能"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Claude Sonnet 3.7**"
msgstr "**Claude Sonnet 3.7**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`anthropic/claude-3.7-sonnet`"
msgstr "`anthropic/claude-3.7-sonnet`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Claude Opus 4.0**"
msgstr "**Claude Opus 4.0**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`anthropic/claude-opus-4`"
msgstr "`anthropic/claude-opus-4`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Premium quality"
msgstr "顶级质量"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Gemini 2.5 Pro**"
msgstr "**Gemini 2.5 Pro**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Google/OpenRouter"
msgstr "Google/OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`google/gemini-2.5-pro`"
msgstr "`google/gemini-2.5-pro`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Google's latest model"
msgstr "Google 最新模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**GPT-4.1**"
msgstr "**GPT-4.1**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "OpenAI/OpenRouter"
msgstr "OpenAI/OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`openai/gpt-4.1`"
msgstr "`openai/gpt-4.1`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "OpenAI's advanced model"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:89
msgid "Configuration Examples"
msgstr "配置示例"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:91
msgid "Here are configuration examples for some of the supported models:"
msgstr "以下是一些支持的模型的配置示例："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:93
msgid "DeepSeek V3"
msgstr "DeepSeek V3"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:94
msgid ""
"{\n"
"  \"name\": \"deepseek-v3\",\n"
"  \"description\": \"DeepSeek V3 for high performance reasoning\",\n"
"  \"model_name\": \"deepseek-chat\",\n"
"  \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"  \"base_url\": \"https://api.deepseek.com\",\n"
"  \"is_reasoning\": false,\n"
"  \"input_price\": 0.25,\n"
"  \"output_price\": 0.85,\n"
"  \"max_output_tokens\": 8000,\n"
"  \"context_window\": 128000,\n"
"  \"api_key\": \"your-deepseek-api-key\"\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:110
msgid "Claude Sonnet 3.7"
msgstr "Claude Sonnet 3.7"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:111
msgid ""
"{\n"
"  \"name\": \"sonnet-3.7\",\n"
"  \"description\": \"Claude Sonnet 3.7 for balanced performance\",\n"
"  \"model_name\": \"anthropic/claude-3.7-sonnet\",\n"
"  \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"  \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",\n"
"  \"is_reasoning\": false,\n"
"  \"input_price\": 3.0,\n"
"  \"output_price\": 15.0,\n"
"  \"max_output_tokens\": 8192,\n"
"  \"context_window\": 200000,\n"
"  \"api_key\": \"your-openrouter-api-key\"\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:127
msgid "Gemini 2.5 Pro"
msgstr "Gemini 2.5 Pro"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:128
msgid ""
"{\n"
"  \"name\": \"gemini-2.5-pro\",\n"
"  \"description\": \"Google Gemini 2.5 Pro\",\n"
"  \"model_name\": \"google/gemini-2.5-pro\",\n"
"  \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"  \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",\n"
"  \"is_reasoning\": false,\n"
"  \"input_price\": 1.25,\n"
"  \"output_price\": 10,\n"
"  \"max_output_tokens\": 16192,\n"
"  \"context_window\": 1048576,\n"
"  \"api_key\": \"your-openrouter-api-key\"\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:146
msgid ""
"To use these models, you'll need to obtain API keys from the respective "
"providers:"
msgstr "要使用这些模型，你需要从各自的提供商处获取 API 密钥："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:148
msgid "OpenRouter (for Claude Sonnet 4)"
msgstr "OpenRouter (用于 Claude Sonnet 4)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:149
msgid "Visit [openrouter.ai](https://openrouter.ai)"
msgstr "访问 [openrouter.ai](https://openrouter.ai)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:150
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:164
msgid "Create an account"
msgstr "创建一个账户"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:151
msgid "Navigate to your API keys section"
msgstr "导航到你的 API 密钥部分"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:152
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:159
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:166
msgid "Generate a new API key"
msgstr "生成一个新的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:153
msgid "Replace `\"your-api-key-here\"` in the `sonnet4` configuration"
msgstr "在 `sonnet4` 配置中替换 `\"your-api-key-here\"`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:155
msgid "Moonshot (for Kimi K2)"
msgstr "Moonshot (用于 Kimi K2)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:156
msgid "Visit [platform.moonshot.cn](https://platform.moonshot.cn)"
msgstr "访问 [platform.moonshot.cn](https://platform.moonshot.cn)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:157
msgid "Register for an account"
msgstr "注册一个账户"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:158
msgid "Access your API keys in the dashboard"
msgstr "在仪表板中访问你的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:160
msgid "Replace `\"your-api-key-here\"` in the `k2` configuration"
msgstr "在 `k2` 配置中替换 `\"your-api-key-here\"`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:162
msgid "DeepSeek (for DeepSeek V3/R1)"
msgstr "DeepSeek (用于 DeepSeek V3/R1)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:163
msgid "Visit [platform.deepseek.com](https://platform.deepseek.com)"
msgstr "访问 [platform.deepseek.com](https://platform.deepseek.com)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:165
msgid "Navigate to API keys section"
msgstr "导航到 API 密钥部分"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:167
msgid "Replace `\"your-deepseek-api-key\"` in your DeepSeek model configuration"
msgstr "在你的 DeepSeek 模型配置中替换 `\"your-deepseek-api-key\"`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:171
msgid "After configuring your models, you can use them with MoonBit Pilot:"
msgstr "配置好你的模型后，你就可以在 MoonBit Pilot 中使用它们了："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:173
msgid ""
"# Use the first model in your configuration (default)\n"
"moon pilot\n"
"\n"
"# Specify a particular model\n"
"moon pilot --model k2\n"
"moon pilot --model sonnet4\n"
"moon pilot --model deepseek-v3\n"
"moon pilot --model sonnet-3.5\n"
"moon pilot --model gemini-2.5-pro\n"
msgstr ""
"# 使用你配置中的第一个模型（默认）\n"
"moon pilot\n"
"\n"
"# 指定一个特定的模型\n"
"moon pilot --model k2\n"
"moon pilot --model sonnet4\n"
"moon pilot --model deepseek-v3\n"
"moon pilot --model sonnet-3.5\n"
"moon pilot --model gemini-2.5-pro\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:185
msgid ""
"You can add multiple models to the configuration and specify the model "
"name using the `--model` parameter."
msgstr "你可以向配置中添加多个模型，并使用 `--model` 参数指定模型名称。"

#~ msgid "Good performance with lower pricing"
#~ msgstr "性能良好，价格较低"

#~ msgid "Great for everyday development tasks"
#~ msgstr "非常适合日常开发任务"

